<resources>
    <string name="app_name">InstituteOfMining</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="activity_title">КЫРГЫЗСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ ГЕОЛОГИИ, ГОРНОГО ДЕЛА И ОСВОЕНИЯ ПРИРОДНЫХ РЕСУРСОВ ИМЕНИ АКАДЕМИКА УСЕНГАЗЫ АСАНАЛИЕВА</string>

    <string name="short_description">\n Кафедра Информационные технологии и математическое моделирование была открыта Решением Ученого Совета Горно-металлургического Института в июле 1996 года с целью подготовки высококвалифицированных специалистов, и обеспечения более полного и углубленного изучения современных компьютерных технологий и основ программирования при подготовке студентов всех специальностей Горно-металлургического Института. Инициатором приглашения Жайнакова А.Ж. для основания, создания материально-технической базы и формирования профессорско-преподавательского состава кафедры был первый ректор Горно-металлургического института академик У.Асаналиев.</string>

    <string name="home_title"><![CDATA[Кафедра: Информационные технологии и математическое моделирование им.акад. А.Жайнакова]]></string>
    <string name="computer_technology">Компьютерная технология это цивилизация будущего</string>
    <string name="home_the_words_of_the_director">Заведующий кафедрой, академик НАН КР, доктор физико-математических наук, профессор, заслуженный деятель науки, Народный учитель и лауреат Государственной премии Кыргызской Республики.</string>
    <string name="activity">Деятельность</string>
    <string name="home_name_ja">Жайнаков Аманбек Жайнакович</string>
    <string name="home_paragraph_1">\n Основной целью деятельности кафедры является подготовка специалистов в области Информационных систем и технологий, а также преподавание информатики и информационных технологий для студентов всех специальностей института, прививая им навыки владения компьютерной техникой и обучая основам программирования и численных методов математического моделирования в соответствии с образовательным стандартом высшего профессионального образования КР. В связи с бурным развитием информационных технологий и внедрением их во все области деятельности возникла необходимость подготовки специалистов владеющих современными компьютерными технологиями в горной отрасли.</string>
    <string name="home_paragraph_2">\n В 1999 году разработан пакет документов и получена лицензия на образовательную деятельность по направлению 552801 «Информатика и вычислительная техника» по специальностям: «Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем»; и «Автоматизированные системы обработки информации и управления» на базе кафедры Информационные технологии и математическое моделирование горно-металлургического институт им. академика У.Асаналиева. В 2000-2001 учебном году кафедра осуществила набор студентов по направлению «Информатика и вычислительная техника», в количестве 44 студентов по специальностям «Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем», «Автоматизированные системы обработки информации и управления» с присвоением квалификации «Инженер».</string>
    <string name="home_paragraph_3">\n С 2006-2007 учебного года кафедра дополнительно получила лицензию на образовательную деятельность по направлению 552802.01 «Информационные системы и технологии» с присвоением квалификации «Инженер». Коллектив кафедры ведут активную деятельность по учебно-методической, научной — исследовательской и воспитательной работе. Были разработаны программы прохождения учебной, производственной, преддипломной практик, учебно-методические пособия, руководства по проведению лабораторных работ, курсовых работ для студентов данного направления. Налажены связи и заключены договора с Институтом Физики, Автоматики, Математики, Механики НАН КР, с кафедрой «ПОВТ» КГУСТА и др.</string>
    <string name="home_paragraph_4">\n Подготовка инженеров по данной специальности продиктована потребностью инженеров со знанием современных информационных систем и технологий в горной отрасли народного хозяйства Кыргызской Республики. Подготовка высококвалифицированных кадров с более полным и углубленным изучением современных компьютерных технологий и систем с основами программирования является в настоящее время актуальной задачей. С 2012 -2013 учебного года кафедра участвовала в разработке ГОС ВПО третьего поколения и является держателем стандарта по профилю710100 «Автоматизированные системы обработки информации и управления 710200 «Информационные системы и технологии в горном деле». Разработаны кафедрой и утверждены экспертной комиссией и коллегией МОН КР примерные учебные планы.</string>
    <string name="home_paragraph_5">\n По подготовке кадров по смежным специальностям путем постановки новых дисциплин по автоматизации проектирования горно-геологических данных и разработке учебно-методических комплексов адаптированных для соответствующих специальностей горной отрасли КР с учетом требований кредитной технологии обучения налаживаются связи между кафедрами КГГУ им.У. Асаналиева и работодателями. С 1999 г. кафедра является выпускающей образовательной структурой и осуществляет научно-образовательную, учебно-методическую, организационно-воспитательную деятельность.</string>
    <string name="home_title_2"> \n Приоритетное открытие и развитие этой кафедры связано с тем, что информационные технологии определяют основу потребностей по всем отраслям общества. В настоящее время информационные технологии и математическое моделирование являются эффективным инструментом исследования в различных областях науки. Знание компьютерных технологий, умение пользоваться современными системными и прикладными компьютерными программами стало жизненно необходимым компонентом в Вузовском образовании.</string>
    <string name="home_title_3"> \n В 1996 году под руководством заведующего кафедрой Жайнакова А.Ж. открыт компьютерный класс, оборудованный современным компьютерным парком того времени фирмы Hewlett Packard в количестве 13 штук и как обслуживающая кафедра разработаны учебно-методические пособия и учебные программы по информатике для всех инженерных специальностей 1 и 2 курсов КГ-МИ.</string>
    <string name="home_title_4"> \n С 1996 г. и по настоящее время основателем и бессменным заведующим кафедрой является академик НАН КР Жайнаков А. За 19 лет кафедра выпустила 346 инженеров в области информационных технологий, работающих в настоящее время в государственных учреждениях и предприятиях во всех регионах Республики, в России, в Казахстане. Среди выпускников есть аспиранты, преподаватели Вузов и других образовательных учреждений.</string>
    <string name="direction_text1"> В настоящее время кафедра «Информационные технологии и математическое моделирование имени академика А.Жайнакова» является одним из основных структурных подразделений института, занимающимся выпуском специалистов по следующим специальностями и направлениям:<b><i> Информатика и вычислительная техника</i></b></string>
    <string name="direction_text2"> Автоматизированные системы обработки информации и управления;</string>
    <string name="direction_text3"> Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем;</string>
    <string name="direction_text4"> Информационные системы и технологии.</string>
    <string name="direction_text8"> На кафедре ведется научно-исследовательская работа по следующим направлениям:
<b><i> \n \n 1. «Математическое моделирование физических процессов при взаимодействии
    потоков энергии с веществом с применением новых компьютерных технологий»</i></b>
        <b><i> \n \n 2. «Новые информационные технологии в образовании».</i></b>
\n \n При проведении научно-исследовательских работ кафедра активно сотрудничает с
рядом университетов, научно-исследовательских институтов, таких как: Институт
вычислительных технологий, Институт теоретической и прикладной механики им. С. А.
Христиановича СО РАН, механико-математический факультет и НИИ механики и
математики Казахский государственный университет имени Аль-Фараби, Институт
Физики, Автоматики, Технической и прикладной математики НАН КР, Вузами
Республики.</string>
    <string name="direction_text9"><P> Сотрудники</P> кафедры являются членами программного комитета периодической
Международной конференции «Информационные технологии и математическое
моделирование в науке, технике и образовании», редакционной коллегии журнала
«Вычислительные технологии» Института вычислительных технологий Сибирского
отделения РАН http://www.ict.nsc.ru/jct/editorial_board и Вестника «Математика, механика,
информатика» Казахского Национального Университета им.Аль-Фараби и являются
членами диссертационного совета -14.01.04. «Теплофизика и теоретическая теплотехника»
в Институте физико-технических проблем и материаловедения НАН КР по защите
докторских и кандидатских диссертаций http://naskr.kg/ru/2019/06/30/dissertacionnyesovety/, что является важным инструментом учебного процесса по подготовке и поддержке
студентов при написании научных статьей и участие в научных конференциях молодых
ученных (НИРС), а также стимулом для продолжения научно –исследовательской работы
в магистратуре. </string>

    <string name="diriction_call">Телефоны: +996 (312) 61-29-08</string>
    <string name="direction_print">Факс: 996 (312) 61-31-48</string>
    <string name="direction_markunread">E-mail: chui215igd@gmail.com;</string>
    <string name="life_text_1"> <b>Научное направление кафедры</b>
	На кафедре ведется научно-исследовательская работа по следующим направлениям:
        \n \n <b>1.«Математическое моделирование физических процессов при взаимодействии потоков энергии с веществом с применением новых компьютерных технологий»</b>
        \n \n <b>2.«Новые информационные технологии в образовании».</b>
</string>
    <string name="life_text_2">\n При проведении научно-исследовательских работ кафедра активно сотрудничает с рядом университетов, научно-исследовательских институтов, таких как: Институт вычислительных технологий,  Институт теоретической и прикладной механики им. С. А. Христиановича СО РАН,  механико-математический факультет и НИИ механики и математики Казахский государственный университет имени Аль-Фараби, Институт Физики, Автоматики, Технической и прикладной математики НАН КР,  Вузами  Республики.</string>
    <string name="life_text_4">\n Сотрудники кафедры являются членами программного комитета периодической Международной конференции «Информационные технологии и математическое моделирование в науке, технике и образовании», редакционной коллегии журнала «Вычислительные технологии» Института вычислительных технологий Сибирского отделения РАН http://www.ict.nsc.ru/jct/editorial_board и Вестника «Математика, механика, информатика» Казахского Национального Университета им.Аль-Фараби и являются членами диссертационного совета -14.01.04. «Теплофизика и теоретическая теплотехника» в Институте физико-технических проблем и материаловедения НАН КР по защите докторских и кандидатских диссертаций http://naskr.kg/ru/2019/06/30/dissertacionnye-sovety/, что является важным инструментом учебного процесса по подготовке и поддержке студентов при написании научных статьей и участие в научных конференциях молодых ученных (НИРС), а также стимулом для  продолжения научно –исследовательской работы в магистратуре.</string>
    <string name="life_text_5">\n <b>НИР и НИРС</b>
        В 06-08 октября 2016 года кафедра проводила Международной научной конференции <b>«Информационные технологии и математическое моделирование в науке, технике и образовании» посвященной 75-летию академика НАН КР, народного учителя КР, профессора доктора физико-математических наук  <b>Жайнакова Аманбека</b> и 20 летию кафедры «Информационных технологий и математического моделирования имени академика Жайнакова Аманбека»</b> в Кыргызском техническом университете им.И.Раззакова, в которой принимали участие известные ученные России, Сербии, Германии, Узбекистана, Казахстана и Кыргызстана, а также активно участвовали  преподаватели, магистры и студенты кафедры ИТиММ и КГТУ им. И. Раззакова (http://ousnano.sbras.ru/news.php?PageID=6266).</string>
    <string name="life_text_3">
        <b>компьютерный класс аудитория 1/41;</b>
        \n \n <b>компьютерный класс аудитория 1/43;</b>
        \n \n <b>компьютерный класс аудитория 1/45;</b>
</string>
    <string name="life_text_7">\n ППС кафедры также ведет научную работу в рамках проекта, финансируемого по гранту Министерство образования и науки КР, проводимые в Институте минерального сырья КГТУ им. И. Раззакова по теме «Разработка высокотемпературной технологии обработки твердых отходов на основе комплексных исследований»</string>
    <string name="life_text_8">\n В учебном процессе используются результаты научных исследований, проведенных сотрудниками кафедры. По результатам научно-исследовательских работ кафедры защищена 2 докторская, 4 кандидатских диссертации. За годы существования опубликованы более 300 научных и учебно-методических работ, в том числе 8 монографий, 10 учебных пособий, более 400 научных статей в ведущих научных журналах (из списка ВАК), в том числе зарубежных.</string>
    <string name="life_text_6">\n На конференции рассматривались следующие проблемы: магнитная газовая динамика, управление технологическими параметрами дуги, моделирование технических систем, моделирование нелинейных систем, численное решение задач в технике и охране окружающей среды, развитие космических технологий, моделирование задач обогащения руд, физико-химическое моделирование систем, моделирование телекоммуникационных систем.    Широкая география участников подтверждает актуальность темы конференции и рассматриваемых в её рамках вопросов (Россия, Сербия, Германия, Узбекистан, Казахстан, Кыргызстан).</string>
    <string name="life_text7">\n Наш университет предоставлять своим студентам студенческое общежитие. Студенты, которые живут в студенческих общежитиях, чувствуют покой, доверие и свободу. Мы стараемся, чтобы наши студенты были разносторонне-развитыми личностями, поэтому им предоставляется не только проживание, но и социально- культурные и спортивные мероприятия, где они могут показать себя. С этой целью в определенное время, совместно с администрацией проводятся различные мероприятия: праздники, КВН, посвящение в студенты, беседы, разговоры и развлекательные вечера, постановка театральных игр, поздравления, информационные совещания, походы и спортивные соревнования. Кроме того, ежемесячно проводятся, собрание о проблемах и предложениях студентов в общежитии.</string>
    <string name="life_text8">\n Персонал студенческого общежития составляют опытные руководители и работники, которые предоставляют спектр различных услуг. Что касается иностранных студентов, первоначально идет ознакомительная работа с ними. Учитывая экономические возможности студентов, цены на общежития установлены довольно низкие. Проживание в общежитии стоит 700 сом (за месяц проживания). В каждой комнате проживают по 3-4 студента. Есть также беспроводной бесплатный интернет.</string>
    <string name="life_text_9">\n В учебном процессе используются результаты научных исследований, проведенных сотрудниками кафедры. По результатам научно-исследовательских работ кафедры защищена 2 докторская, 4 кандидатских диссертации. За годы существования опубликованы более 300 научных и учебно-методических работ, в том числе 8 монографий, 10 учебных пособий, более 400 научных статей в ведущих научных журналах (из списка ВАК), в том числе зарубежных.</string>
    <string name="life_text_10">\n ППС кафедры публикуют научные статьи в различных журналах Кыргызской Республики, дальнего и ближнего зарубежья с ненулевым импакт-фактором. По результатам проведенных исследований за последние 5 лет опубликовано 1 монография, 4 учебник, более 100 научных статей в сборниках материалов конференций</string>
    <string name="life_text_13">\n Компьютерные классы оснащены современным программным обеспечением, позволяющим проводить занятия с использованием новых возможностей.</string>
    <string name="life_text_14">\n Профессорско-преподавательский состав кафедры и студенты обеспечены интернет услугами, Wi-Fi сетью, AVN – системой (Автоматизация учебных процессов); проводится дистантное образование в on-line режиме.</string>
    <string name="life_text_15">\n За выпускающей кафедрой закреплены лаборатории, используемые в процессе проведения лабораторных занятий по соответствующим дисциплинам, для выполнения учебно-исследовательской и научно-исследовательской работы обучающихся:</string>
    <string name="life_text_16">\n <b></b> кафедра «Информационные технологии и математическое моделирование им. акад. А. Жайнакова» 1/67;</string>
    <string name="life_text_17">\n <b></b> кафедра «Информационные технологии и математическое моделирование» 1/68; </string>
    <string name="life_text_12">\n <b>Учебные лаборатории кафедры (с фотографиями)</b>
Сегодня кафедра для профессиональной подготовки студентов имеет три современных компьютерных класса на базе процессоров Intel Core i3 и Intel Core i5, связанных в локальную сеть с выходом в Интернет.</string>
    <string name="life_text_11">\n Со 2 курса у студентов начинаются практики, на которых студенты привлекаются к научно-исследовательской работе. За активное участие студенты-бакалавры гр. ИСТ-1-14 Ермолин Д.С. в 2016 г., студенты гр. ИСТ-1-15 Турусбекова Нуржамал, Жолдошбеков Таалай в 2018 г. награждены дипломами первой степени КГГУ им. акад. У.Асаналиева, студент гр. ИСТ 1-15 Ишенов Нурдин награжден дипломом III-степени КГТУ им.И.Раззакова в научно-технической конференции молодых ученных, магистрантов и студентов</string>
    <string name="direction_richtung1"> Кафедра «Металлургия и металлургические процессы»</string>
    <string name="direction_richtung2"> Разработка технологических основ переработки металлосодержащего сырья.</string>
    <string name="direction_richtung3"> Кафедра «Промышленная безопасность»</string>
    <string name="direction_richtung4"> Разработка научно-образовательных основ промышленной экологии и технологической безопасности с целью развития горных экосистем.</string>
    <string name="direction_richtung5"> Кафедра «Геодезия и маркшейдерское дело»</string>
    <string name="direction_richtung6"> 1.Разработка и внедрение современных геоинформационных систем (ГИС) и компьютерных программ на производстве и в учебном процессе. 2.Геотехническое обеспечение безопасности горных работ в условиях высокогорья.</string>
    <string name="direction_richtung7"> Кафедра «Открытые горные работы и взрывное дело»</string>
    <string name="direction_richtung8"> Проблем формирования качества добываемых и перерабатываемых руд.</string>
    <string name="direction_richtung9"> Кафедра «Подземная разработка месторождений полезных ископаемых»</string>
    <string name="direction_richtung10"> №0007148 Геомеханическое и технологическое обеспечение рационального освоения МПИ Кыргызстана.</string>
    <string name="direction_richtung11"> Кафедра «Горная электромеханика»</string>
    <string name="direction_richtung12"> Разработка и создание импортозамещающих горных машин и оборудования.</string>
    <string name="direction_richtung13"> Кафедра общетехнических наук</string>
    <string name="direction_richtung14"> 1. Физика низкотемпературной плазмы. 2. Плазмохимическая технология.</string>
    <string name="direction_richtung15"> Кафедра «Геология полезных ископаемых»</string>
    <string name="direction_richtung16"> Полезные ископаемые Кыргызстана.</string>
    <string name="direction_richtung17"> Кафедра «Разведочная геофизика, технология и техника разведки месторождения полезных ископаемых»</string>
    <string name="direction_richtung18"> Исследование вариаций геомагнитных и электромагнитных полей в пределах сейсмогенных зон северного Тянь-Шаня.</string>
    <string name="direction_richtung19"> Кафедра «Гидрогеология, инженерная геология, геология нефти и газа»</string>
    <string name="direction_richtung20"> 1. Охрана и устойчивое управление водными ресурсами, и управление георисками.
2. Изучение и оценка перспективности территории Кыргызской Республики на нефтегазаносность.
3. Совершенствование технологий бурения скважин, разработки и эксплуатации нефтяных и газовых месторождений.</string>
    <string name="direction_richtung21"> Кафедра «Охрана окружающей среды и экономика недропользования»</string>
    <string name="direction_richtung22"> 1.Эколого-биохимическое изучение природной среды Кыргызстана.
2.Экологическая безопасность и современные проблемы окружающей среды.
3.Экологическое воспитание и пропаганда экологических знаний среди населения.</string>
    <string name="direction_richtung23"> Кафедра «Естественные науки»</string>
    <string name="direction_richtung24"> 1. Оптика механические свойства кристаллов.
2. Обратные и некорректные задачи математической физики.</string>
    <string name="direction_richtung25"> Кафедра государственного языка и общественных наук</string>
    <string name="direction_richtung26"> Актуальные проблемы социально-гуманитарных наук в условиях глобализации.</string>
    <string name="direction_richtung27"> Кафедра «Информационные технологии и математическое моделирование»</string>
    <string name="direction_richtung28"> 1. Математическое моделирование физических процессов при взаимодействии потоков энергии с веществом с применением новых компьютерных технологий.
2. Новые информационные технологии в образовании</string>
    <string name="entrant_text_2">\n Поэтому на сегодняшний день горнорудная отрасль Правительством Республики признана одним из приоритетных направлений в развитии экономики страны.</string>
    <string name="entrant_text_1">\n Кыргызская Республика в геологическом отношении является уникальным регионом. На территории Республики обнаружены все химические элементы таблицы Д.И.Менделеева и известны более 15000 месторождений и рудопроявлений различных видов полезных ископаемых. Только месторождения золота более 1000. Ресурсный потенциал территории нашей Республики очень велик.</string>
    <string name="entrant_text_3">\n Университет создан по Указу Президента Кыргызской Республики 02 апреля 1993 года в целях подготовки высококвалифицированных специалистов для народного хозяйства в области геологии, горного дела и металлургии. Университет является единственным специализированным учебным заведением в Центрально-Азиатском регионе, главной задачей которого являются подготовка высококвалифицированных инженеров для геологической, горной и металлургической отраслей промышленности, проведение научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ, а также повышение квалификации и переподготовка инженерно- технических кадров.</string>
    <string name="entrant_text_4">\n Уникальность университета заключается в том, что мы готовим специалистов всех этапов изучения и освоения месторождений полезных ископаемых, а именно – это подготовка: инженеров-геологов, в задачу которых входят открытие, разведка и передача на промышленное освоение месторождений полезных ископаемых; горных-инженеров, обеспечивающих добычу полезных ископаемых подземным и открытым способами; инженеров-металлургов, получающих чистый металл путем обогащения и металлургического процесса; инженеров-экологов, изучающих состояние охраны окружающей среды при добыче полезных ископаемых; инженеров-экономистов, занимающихся экономикой горно-добывающих предприятий и горным менеджментом; инженеров-программистов, осуществляющих информационное обеспечение горного производства.</string>
    <string name="entrant_text_5">\n Университет готовит инженерные кадры по 15 направлениям и 27 специальностям, а также имеется бакалавриат, магистратура, аспирантура и докторантура.
Профессорско-преподавательский состав института включает 4 академика НАН КР, из них 2 академика являются заведующими кафедрами, 3 члена корреспондента НАН КР, один из них является заведующим кафедрой, 18 докторов и 69 кандидатов наук, которые регулярно занимаются улучшением учебного процесса.
В нашем университете Вы сможете выбрать себе специальность, которая будет отвечать вашим интересам.
Мы рады видеть Вас, дорогой абитуриент, в стенах нашего университета. Желаем Вам удачного выбора и успехов на вступительных испытаниях.</string>
    <string name="entrant_expandable_1">
        ГОРНО-МЕТАЛЛУРГИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ
        \n \n Направления /специальность – 5 лет
\n \n Горное дело
\n \n 1) Маркшейдерское дело
\n \n 2) Подземная разработка месторождений полезных ископаемых
\n \n 3) Открытые горные работы
\n \n 4) Взрывное дело
\n \n 5) Шахтное и подземное строительство
\n \n 6) Горнопромышленная экология
\n \n 7) Обогащение полезных ископаемых
\n \n 8) Технологическая безопасность и горноспасательное дело
\n \n 9) Горные машины и оборудования
\n \n 10) Электрификация и автоматизация горного производства
\n \n 11) Транспортные системы горного производства
\n \n 12) Экономика горного производства
Физические процессы горного и нефтегазового производства
\n \n 1) Физические процессы горного или нефтегазового производства
Прикладная геодезия
\n \n 1) Прикладная геодезия

\n \n Направления/профиль (бакалавр) – 4 года
\n \n 1) Технологические машины и оборудования: Горные машины и оборудования
\n \n 2) Электроэнергетика и электротехника: Электромеханика горной промышленности
\n \n 3) Металлургия</string>
    <string name="entrant_expandable_2"> ГОРНО-МЕТАЛЛУРГИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</string>

    <string name="entrant_expandable_3">
        ГЕОЛОГОРАЗВЕДОЧНЫЙ ФАКУЛЬТЕТ
        \n \n  <b>Направления /специальность – 5 лет</b>

\n \n  Прикладная геология

\n \n  Геологическая съемка, поиски и разведка месторождений полезных ископаемых
  Прикладная геохимия, петрология и минералогия
  Рудничная геология
  Геология нефти и газа
  Поиски и разведка подземных вод и инженерно-геологические изыскания
  Экономика геологоразведочных работ
  Методы исследования инженерно-геологических процессов
  Технология геологической разведки

\n \n  Геофизические методы поисков и разведки месторождений полезных ископаемых
  Технология и техника разведки месторождений полезных ископаемых
  Бурение скважин на жидкие и газообразные полезные ископаемые
  Нефтегазовая геофизика
  Геофизические методы исследование скважин
  Направления/профиль (бакалавр) – 4 года

\n \n  Разработка и эксплуатация нефтяных и газовых месторождений
  Бурение нефтяных и газовых скважин
  Техносферная безопасность:  Охрана окружающей среды и рациональное использование природных ресурсов
  Экономик
  Информатика и вычислительная техника (АСОИ)
  Информационные системы и  технологии (ИСТ)
  Прикладная математика и информатика</string>
    <string name="entrant_expandable_4"> ГЕОЛОГОРАЗВЕДОЧНЫЙ ФАКУЛЬТЕТ</string>

    <string name="entrant_expandable_5"> МАГИСТРАТУРА</string>
    <string name="entrant_expandable_6"> МАГИСТРАТУРА
\n \n Направления/специальность/профиль
\n \n Технологические машины и оборудование
\n \n Электроэнергетика и электротехника
\n \n Информационные системы и технологии (ИСТ)
\n \n Информатика и вычислительная техника (АСОИ)
\n \n Нефтегазовое дело
\n \n Металлургия
\n \n Техносферная безопасность
\n \n Прикладная геология</string>
    <string name="entrant_expandable_7"> ФАКУЛЬТЕТ ЗАОЧНОГО ОБУЧЕНИЯ (ФЗО)</string>
    <string name="entrant_expandable_8"> ФАКУЛЬТЕТ ЗАОЧНОГО ОБУЧЕНИЯ (ФЗО)
   \n \n  Направления/специальность/профиль

\n \n 1.Прикладная геология: Геологическая съемка, поиски и разведки МПИ; Геология нефти и газа; Поиски и разведки подземных вод и инженерно-геологического изыскания; Прикладная геохимия, минералогия и петрология; Рудничная геология; Экономика геологоразведочных работ; Методы исследования инженерно-геологических процессов
\n \n 2.Горное дело: Технологическая безопасность и горноспасательное дело; Подземная разработка месторождений полезных ископаемых; Маркшейдерское  дело; Взрывное дело; Шахтное подземное строительство; Открытые горные работы; Горнопромышленная экология; Обогащение полезных ископаемых; Экономика горного производства; Горные машины и оборудование; Электрификация и автоматизация горного производства; Транспортные системы горного производства
\n \n 3.Физические процессы горного или нефтегазового производства
\n \n 4.Технологические машины и оборудования
\n \n 5.Электроэнергетика и электротехника
\n \n 6.Металлургия
\n \n 7.Прикладная математика и информатика
\n \n 8.Информационные системы технологии
\n \n 9.Техносферная безопасность
\n \n 10.Экономика</string>
    <string name="entrant_text13">Право на поступление в Университет имеют все граждане Кыргызской Республики, а также других государств, имеющее среднее образование. При поступлении в университет необходимо подать следующие документы:</string>
    <string name="entrant_text14">
        \n1. результаты <b>ОРТ (дополнительно Физика или Математика);</b>
\n \n2. заявление с указанием факультета и специальности;
\n \n3. документ о среднем образовании;
\n \n4. 6 фотографий размером 3х4 см;
\n \n5. паспорт и приписное свидетельство или военный билет.
\n \n6. Иногородним студентам предоставляется общежитие.

\n \n7. Приемы документов производятся с 20 июля по 15 сентября 2020 года для всех форм обучения.</string>
    <string name="rules_text"><b>Правила приема</b></string>
</resources>
