<resources>
    <string name="app_name">InstituteOfMining</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="activity_title">КЫРГЫЗСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ ГЕОЛОГИИ, ГОРНОГО ДЕЛА И ОСВОЕНИЯ ПРИРОДНЫХ РЕСУРСОВ ИМЕНИ АКАДЕМИКА УСЕНГАЗЫ АСАНАЛИЕВА</string>

    <string name="short_description">\n Кафедра Информационные технологии и математическое моделирование была открыта Решением Ученого Совета Горно-металлургического Института в июле 1996 года с целью подготовки высококвалифицированных специалистов, и обеспечения более полного и углубленного изучения современных компьютерных технологий и основ программирования при подготовке студентов всех специальностей Горно-металлургического Института. Инициатором приглашения Жайнакова А.Ж. для основания, создания материально-технической базы и формирования профессорско-преподавательского состава кафедры был первый ректор Горно-металлургического института академик У.Асаналиев.</string>

    <string name="home_title"><![CDATA[Кафедра: Информационные технологии и математическое моделирование им.акад. А.Жайнакова]]></string>
    <string name="computer_technology">Компьютерная технология это цивилизация будущего</string>
    <string name="home_the_words_of_the_director">Заведующий кафедрой, академик НАН КР, доктор физико-математических наук, профессор, заслуженный деятель науки, Народный учитель и лауреат Государственной премии Кыргызской Республики.</string>
    <string name="activity">Деятельность</string>
    <string name="home_name_ja">Жайнаков Аманбек Жайнакович</string>
    <string name="home_paragraph_1">\n Основной целью деятельности кафедры является подготовка специалистов в области Информационных систем и технологий, а также преподавание информатики и информационных технологий для студентов всех специальностей института, прививая им навыки владения компьютерной техникой и обучая основам программирования и численных методов математического моделирования в соответствии с образовательным стандартом высшего профессионального образования КР. В связи с бурным развитием информационных технологий и внедрением их во все области деятельности возникла необходимость подготовки специалистов владеющих современными компьютерными технологиями в горной отрасли.</string>
    <string name="home_paragraph_2">\n В 1999 году разработан пакет документов и получена лицензия на образовательную деятельность по направлению 552801 «Информатика и вычислительная техника» по специальностям: «Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем»; и «Автоматизированные системы обработки информации и управления» на базе кафедры Информационные технологии и математическое моделирование горно-металлургического институт им. академика У.Асаналиева. В 2000-2001 учебном году кафедра осуществила набор студентов по направлению «Информатика и вычислительная техника», в количестве 44 студентов по специальностям «Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем», «Автоматизированные системы обработки информации и управления» с присвоением квалификации «Инженер».</string>
    <string name="home_paragraph_3">\n С 2006-2007 учебного года кафедра дополнительно получила лицензию на образовательную деятельность по направлению 552802.01 «Информационные системы и технологии» с присвоением квалификации «Инженер». Коллектив кафедры ведут активную деятельность по учебно-методической, научной — исследовательской и воспитательной работе. Были разработаны программы прохождения учебной, производственной, преддипломной практик, учебно-методические пособия, руководства по проведению лабораторных работ, курсовых работ для студентов данного направления. Налажены связи и заключены договора с Институтом Физики, Автоматики, Математики, Механики НАН КР, с кафедрой «ПОВТ» КГУСТА и др.</string>
    <string name="home_paragraph_4">\n Подготовка инженеров по данной специальности продиктована потребностью инженеров со знанием современных информационных систем и технологий в горной отрасли народного хозяйства Кыргызской Республики. Подготовка высококвалифицированных кадров с более полным и углубленным изучением современных компьютерных технологий и систем с основами программирования является в настоящее время актуальной задачей. С 2012 -2013 учебного года кафедра участвовала в разработке ГОС ВПО третьего поколения и является держателем стандарта по профилю710100 «Автоматизированные системы обработки информации и управления 710200 «Информационные системы и технологии в горном деле». Разработаны кафедрой и утверждены экспертной комиссией и коллегией МОН КР примерные учебные планы.</string>
    <string name="home_paragraph_5">\n По подготовке кадров по смежным специальностям путем постановки новых дисциплин по автоматизации проектирования горно-геологических данных и разработке учебно-методических комплексов адаптированных для соответствующих специальностей горной отрасли КР с учетом требований кредитной технологии обучения налаживаются связи между кафедрами КГГУ им.У. Асаналиева и работодателями. С 1999 г. кафедра является выпускающей образовательной структурой и осуществляет научно-образовательную, учебно-методическую, организационно-воспитательную деятельность.</string>
    <string name="home_title_2"> \n Приоритетное открытие и развитие этой кафедры связано с тем, что информационные технологии определяют основу потребностей по всем отраслям общества. В настоящее время информационные технологии и математическое моделирование являются эффективным инструментом исследования в различных областях науки. Знание компьютерных технологий, умение пользоваться современными системными и прикладными компьютерными программами стало жизненно необходимым компонентом в Вузовском образовании.</string>
    <string name="home_title_3"> \n В 1996 году под руководством заведующего кафедрой Жайнакова А.Ж. открыт компьютерный класс, оборудованный современным компьютерным парком того времени фирмы Hewlett Packard в количестве 13 штук и как обслуживающая кафедра разработаны учебно-методические пособия и учебные программы по информатике для всех инженерных специальностей 1 и 2 курсов КГ-МИ.</string>
    <string name="home_title_4"> \n С 1996 г. и по настоящее время основателем и бессменным заведующим кафедрой является академик НАН КР Жайнаков А. За 19 лет кафедра выпустила 346 инженеров в области информационных технологий, работающих в настоящее время в государственных учреждениях и предприятиях во всех регионах Республики, в России, в Казахстане. Среди выпускников есть аспиранты, преподаватели Вузов и других образовательных учреждений.</string>
    <string name="direction_text1">\n В настоящее время кафедра «Информационные технологии и математическое моделирование имени академика А.Жайнакова» является одним из основных структурных подразделений института, занимающимся выпуском специалистов по следующим специальностями и направлениям:<b><i> Информатика и вычислительная техника</i></b></string>
    <string name="direction_text2">01 «Автоматизированные системы обработки информации и управления»;</string>
    <string name="direction_text3">04«Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем»;</string>
    <string name="direction_text4">01 « Информационные системы и технологии».</string>
    <string name="direction_text5"> \n 710100 <b><i> Информатика и вычислительная техника (бакалавр)</i></b>
        по профилю: 710100 Автоматизированные системы обработки информации и управления;</string>

    <string name="direction_text6">\n 710100 <b><i> 710200 Информационные системы и технологии (бакалавр)</i></b>
по профилю: 710200 Информационные системы и технологии в горном деле.
На основании решения Ученого совета КГТУ им. И.Раззакова от 29.04.2015 г. за существенный вклад в развитие науки и образования, внедрение в Кыргызстане электронно-вычислительных машин, организацию и руководство Республиканским межвузовским электронно-вычислительным центром, организацию и внесенный вклад в развитии кафедры в КГТУ им. И.Раззакова и особые заслуги в подготовке инженерных кадров был присвоен кафедре «Информационные технологии и математическое моделирование» имя академика НАН КР, Народного учителя КР, заслуженного деятеля науки, лауреата Госпремии КР Аманбека Жайнакова и впредь именовать ее кафедра «Информационные технологии и математическое моделирование имени академика А.Жайнакова».</string>
    <string name="diriction_call">Телефоны: +996 (312) 61-29-08</string>
    <string name="direction_print">Факс: 996 (312) 61-31-48</string>
    <string name="direction_markunread">E-mail: chui215igd@gmail.com;</string>
    <string name="life_text_1">\n Студенческая жизнь. На протяжении всего периода существования кафедры ее студенты активно участвовали в научной и общественной жизни.</string>
    <string name="life_text_2">\n Студенты кафедры участвуют на университетских, межвузовских мероприятиях (спортивные олимпиады, конференции, субботниках), принимают участие на концертах, посвященных праздникам и мероприятиям института и кафедры.  </string>
    <string name="life_text_3">\n Активную работу со студентами проводить кураторы, академические советники  – преподаватели кафедры. </string>
    <string name="life_text7">\n Наш университет предоставлять своим студентам студенческое общежитие. Студенты, которые живут в студенческих общежитиях, чувствуют покой, доверие и свободу. Мы стараемся, чтобы наши студенты были разносторонне-развитыми личностями, поэтому им предоставляется не только проживание, но и социально- культурные и спортивные мероприятия, где они могут показать себя. С этой целью в определенное время, совместно с администрацией проводятся различные мероприятия: праздники, КВН, посвящение в студенты, беседы, разговоры и развлекательные вечера, постановка театральных игр, поздравления, информационные совещания, походы и спортивные соревнования. Кроме того, ежемесячно проводятся, собрание о проблемах и предложениях студентов в общежитии.</string>
    <string name="life_text8">\n Персонал студенческого общежития составляют опытные руководители и работники, которые предоставляют спектр различных услуг. Что касается иностранных студентов, первоначально идет ознакомительная работа с ними. Учитывая экономические возможности студентов, цены на общежития установлены довольно низкие. Проживание в общежитии стоит 700 сом (за месяц проживания). В каждой комнате проживают по 3-4 студента. Есть также беспроводной бесплатный интернет.</string>
    <string name="life_text9">\n Персонал студенческого общежития всегда рада приветствовать наших студентов. Для занятия спортом оборудованы помещения: боксерский зал и теннисный зал. Эти помещения всегда открыты для студентов. Уборка в комнатах студенческого общежития производится самими студентами, уборка коридоров и окружающей среды производятся персоналом и совместно со студенческим советом организуется субботники и санитарные дни в общежитии и прилегающей территории.</string>
</resources>
